設限派四千 搞死市民公務員

2019年01月28日

西環集中營︰
設限派四千 搞死市民公務員
- 季陶

林鄭月娥堅持不可以人人派4,000元。

政府搞了近一年，早前終於正式為向市民派4,000元派申請表，結果卻引來表格不足，再加申請複雜被市民鬧爆，政府亦急急推補鑊方案，連住址證明也可以豁免，財政司司長陳茂波昨日也在facebook live中認衰。有政界中人指，今次派錢所以派出個大頭佛，全因與當年曾俊華派錢不同，當日特首林鄭月娥堅持不能「個個派」，所以陳茂波就要設下種種條件，「一設好多派錢條件，成件事就變得複雜，既搞死市民，又搞死公務員」。

林鄭堅持不可人人派

該政界中人說指，早前曾俊華在一個網台訪問中，評論今次派錢被人鬧爆，就提到任何派錢方法，只要一有審核要求，整件事會變得複雜很多，亦會涉及一定行政費用，所以當年他派錢只需市民持銀行戶口，到郵局郵寄表格即可辦理。曾俊華說法正好點出了今次派錢出事的主因：因為政府要先審查，合乎政府定下大堆條件才可以拿到4,000元。該政界中人稱，有曾參與當年派錢計劃的人對他說，當年不是沒有考慮過有條件派錢，「但後來發現一加入好多要求，成件事就好複雜，既煩到政府又會擾民，當年要派錢都係要平息民怨，如果派嚟會增加民怨，不如唔好派」，所以曾俊華自己當年即使不太想用通派方式，最終在權衡利害下，也接受人人派錢方式。

不過到現屆政府，特首林鄭月娥堅持不可以人人派4,000元，「當特首決定咗係咁，下面只有照做，但公務員心知肚明，咁搞法成本高又擾民」。其實政府根本可以一早用較寬鬆方式處理申請，「不過冇人敢提出異議，唔係市民、政黨大鬧，邊個敢同上面講放寬申請」。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
專家促安老殘疾院舍服務公開競投

下一則
下一則
壹週刊：上水大陸化 土生居民︰這裏不再屬於我們